\section{Famille Romanov \index[noms]{Romanov, Nicholas\_I} /  \index[noms]{, Charlotte of\_Prussia}}

\begin{center}
\includedot[width=160mm,keepaspectratio=true]{windsor.spencer.genealogy/graphs/I42_I43}
\end{center}

\subsection{Epoux}
\par
\textbf{Nicholas\_I Romanov \index[noms]{Romanov, Nicholas\_I}} naquit l'ann\'{e}e \textit{1796 (primidi 11 niv?se de l'an IV)}, \`{a} \index[lieux]{}.
Il est le 3$^{\`{e}me}$ enfant de Paul\_I Romanov \index[noms]{Romanov, Paul\_I} \textit{[1754 - 1801]} et de Maria Feodorovna of\_Wurttemberg  \index[noms]{, Maria Feodorovna of\_Wurttemberg} \textit{[1759 - 1828]}.
Il a 1 fr\`{e}re et 1 soeur : Alexander\_I Romanov \index[noms]{Romanov, Alexander\_I} \textit{[1777 \footnote{.} - 1825 \footnote{.}]} et Anna Pavlovna  \index[noms]{, Anna Pavlovna} \textit{[18 janv. 1795 \footnote{.} - 01 mars 1865 \footnote{.}]}.
Son p\`{e}re, Paul\_I Romanov \index[noms]{Romanov, Paul\_I} \textit{[1754]}, d\'{e}c\'{e}da l'ann\'{e}e \textit{1801 (primidi 11 niv?se de l'an IX)}, \`{a} \index[lieux]{}, alors qu'il \'{e}tait \^{a}g\'{e} de 5 ans.
Sa m\`{e}re, Maria Feodorovna of\_Wurttemberg  \index[noms]{, Maria Feodorovna of\_Wurttemberg} \textit{[1759]}, d\'{e}c\'{e}da l'ann\'{e}e \textit{1828}, \`{a} \index[lieux]{}, alors qu'il \'{e}tait \^{a}g\'{e} de 32 ans.
Il est d\'{e}c\'{e}d\'{e} l'ann\'{e}e \textit{1855}, \`{a} l'\^{a}ge de 59 ans.
\subsection{Epouse}
\par
\textbf{Charlotte of\_Prussia  \index[noms]{, Charlotte of\_Prussia}} naquit l'ann\'{e}e \textit{1798 (duodi 12 niv?se de l'an VI)}, \`{a} \index[lieux]{}.
Elle est le 3$^{\`{e}me}$ enfant de Frederick William\_III  \index[noms]{, Frederick William\_III} \textit{[1770 - 1840]} et de Louise of\_Mecklenburg- Strelitz  \index[noms]{, Louise of\_Mecklenburg- Strelitz} \textit{[1776 - 1810]}.
Elle a 5 fr\`{e}res et 4 soeurs : Frederick William\_IV  \index[noms]{, Frederick William\_IV} \textit{[15 oct. 1795 \footnote{.} - 02 janv. 1861 \footnote{.}]}, William\_I of\_Germany  \index[noms]{, William\_I of\_Germany} \textit{[22 mars 1797 \footnote{.} - 09 mars 1888 \footnote{.}]}, Frederica  \index[noms]{, Frederica} \textit{[1799 \footnote{.} - 1800 \footnote{.}]}, Charles  \index[noms]{, Charles} \textit{[1801 \footnote{.} - 1883 \footnote{.}]}, Alexandrine  \index[noms]{, Alexandrine} \textit{[1803 \footnote{.} - 1892 \footnote{.}]}, Ferdinand  \index[noms]{, Ferdinand} \textit{[1804 \footnote{.} - 1806 \footnote{.}]}, Louisa of\_Prussia  \index[noms]{, Louisa of\_Prussia} \textit{[1808 \footnote{.} - 1870 \footnote{.}]}, Albert of\_Prussia  \index[noms]{, Albert of\_Prussia} \textit{[1809 \footnote{.} - 1872 \footnote{.}]} et Daughter Stillborn  \index[noms]{, Daughter Stillborn} \textit{[...]}.
Sa m\`{e}re, Louise of\_Mecklenburg- Strelitz  \index[noms]{, Louise of\_Mecklenburg- Strelitz} \textit{[1776]}, d\'{e}c\'{e}da l'ann\'{e}e \textit{1810}, \`{a} \index[lieux]{}, alors qu'elle \'{e}tait \^{a}g\'{e}e de 12 ans.
Son p\`{e}re, Frederick William\_III  \index[noms]{, Frederick William\_III} \textit{[1770]}, d\'{e}c\'{e}da l'ann\'{e}e \textit{1840}, \`{a} \index[lieux]{}, alors qu'elle \'{e}tait \^{a}g\'{e}e de 42 ans.
Son \'{e}poux, Nicholas\_I Romanov \index[noms]{Romanov, Nicholas\_I} \textit{[1796]}, d\'{e}c\'{e}da l'ann\'{e}e \textit{1855}, \`{a} \index[lieux]{}, alors qu'elle \'{e}tait \^{a}g\'{e}e de 57 ans.
Elle est d\'{e}c\'{e}d\'{e}e l'ann\'{e}e \textit{1860}, \`{a} l'\^{a}ge de 62 ans.
\subsection{Union}
\par
\InputIfFileExists{windsor.spencer.genealogy/timelines/I42_I43.tex}{}{}
\par
L'ann\'{e}e \textbf{1817}, Nicholas\_I Romanov \index[noms]{Romanov, Nicholas\_I}\textit{[1796]}, \^{a}g\'{e} de 21 ans, \'{e}pousa Charlotte of\_Prussia  \index[noms]{, Charlotte of\_Prussia}\textit{[1798]}, \^{a}g\'{e}e de 19 ans.
Ils eurent 4 enfants : Alexander\_II Nicholoevich Romanov \index[noms]{Romanov, Alexander\_II Nicholoevich} \textit{[1818 \footnote{.} - 13 mars 1881 \footnote{.}]}, Constantine Nikolaievitch of\_Russia  \index[noms]{, Constantine Nikolaievitch of\_Russia} \textit{[1827 \footnote{.} - 1892 \footnote{.}]}, Nicholas Romanov \index[noms]{Romanov, Nicholas} \textit{[1831 \footnote{.} - 1891 \footnote{.}]} et Michael Romanov \index[noms]{Romanov, Michael} \textit{[1832 \footnote{.} - 1909 \footnote{.}]}.
\clearpage
